\section{Filtrování alb}
\subsection{Private funkce filtru}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
    bool compareAlbumFactor(album_t *album, album_compare_prototype_t *compare_prototype);
\end{lstlisting}
Porovná alba na adrese "album" s prototypem "album\_compare\_prototype\_t" na adrese "compare\_prototype".
V prototypu jsou zapsány hodnoty všech faktorů alba, pokud se některý faktor porovnávat nemá, v prototypu bude v dané složce '$\backslash$0' pro text a -1 pro číslo.

\subsection{Funkce pro použití mimo knihovnu}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
	add a new album to a virtual album list.
	the virtual album list is only a list of pointier to album in album list composite 
    from album_t structs
*/
album_list_t *addNewAlbumToList(album_list_t *prev, album_t *new_album);
\end{lstlisting}
Přidá strukturu "album\_list\_t" do lineárního seznamu.
Struktura "album\_list\_t" obsahující ukazatele na album uložená v lineárním seznamu složeném ze struktur "album\_t".
Dále obsahuje ukazatel na předchozí a následující položku seznamu.

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
    remove album on address "album" from his virtual album list and deleted it
*/
void delAlbumFromList(album_list_t *album);
\end{lstlisting}
Smaže album na adrese "album" z filtrovaného seznamu.

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
	filter album corresponding with "album_prototype"
	if some text value is not important write in '\0'
	if some number value is not important write in -1
*/
album_list_t *getAlbumSortedList(album_t *album_list, 
                                 album_compare_prototype_t *album_prototype);
\end{lstlisting}
Vyfiltruje všechna alba odpovídající prototypu, vytvoří z nich lineární seznam a vrátí ukazatel na první prvek tohoto seznamu.
V prototypu jsou zapsány hodnoty všech faktorů alba, pokud je pro filtraci nějaký faktor nepodstatný bude v dané složce prototypu "$\backslash$0" pro text a -1 pro číslo.

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
	print all album in virtual album list
*/
void printFilteredAlbumList(album_list_t *list);
\end{lstlisting}
Vytiskne do konzole všechna alba z filtrovaného seznamu na adrese "list".

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
    save all albums in virtual album list to file on address "file_path"
*/
bool saveFilteredAlbumList(album_list_t *list, char *file_path);
\end{lstlisting}
uloží do souboru na adrese "fil0e\_path" všechna alba z filtrovaného seznamu na adrese "list".
