\section{Asistent pro načítání souboru}
Pro jednoduchost budu dále používat zkratku ANS (Asistent pro Načítání Souboru).
\subsection{Private funkce ANS}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
    bool itsANmber(char sim);
    bool itsAText(char sim);
    bool itsASpecialSymbol(char sim);
\end{lstlisting}
Tyto funkce slouží pro pohodlnější definici podmínek a jediné co dělají je, že ověřují, zda je daný znak číslo, text nebo speciální znak.

\subsection{Funkce pro použití mimo knihovnu ANS}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
    open file on address "file_pad"
    if the file does not exist or is not readable print "Error!!! the file \"%s\" 
    does not exist or is not readable" and return NULL 
*/
FILE *openFile(char *file_path, char *mode);
\end{lstlisting}
Otevře soubor a vrátí ukazatel, pokud soubor neexistuje nebo není z nějakého důvodu čitelný, vypíše do terminálu "Error!!! the file $\backslash$"\%s$\backslash$" does not exist or is not readable" a vrátí NULL.
Na místo \%s pochopitelně vypíše cestu k souboru který neotevřel.

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
/*
    read text in file to ';' and if the text in number translates it
    return struct call_t with read text, number value and actual state in reading file:
        end of call = normal  = 0
        end of line = endLine = 1
        end of file = endFile = 2
    in struct is info about call type:
        anything = 0 //
        number   = 1 // is translated to number
        text     = 2 // is contane only 'a'->'z' 'A'->'Z' '0'->'9' '.' ',' space '_' '-'
*/
cell_t readFileCell(FILE *file);
\end{lstlisting}
Přečte buňku ze souboru a vrátí ji ve struktuře "cell\_t".
Struktura "cell\_t" slouží pro snadnou orientaci v načtených datech.
Struktura obsahuje načtený text "char text[32]", pokud se jedná o číslo tak obsahuje jeho číselnou hodnotu "double number"(pokud nejde o číslo číselná složka bude = 0), informaci o typu dat "cell\_type type" a nakonec informaci o průběhu čtení souboru "call\_end index".\\
Pro složku "cell\_type type" můžete využít enum "cell\_type".
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
typedef enum  
{
    anything = 0,
    number,      
    text,        
}cell_type;
\end{lstlisting}
Pro složku "call\_end index" můžete využít enum "call\_end".
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
typedef enum
{
    normal = 0,
    endLine,
    endFile,
}call_end;
\end{lstlisting}